旺角五月十號Poly校園電台記者被捕

【強烈譴責警方粗暴打壓本台記者採訪】

警方在5月10日於旺角一帶行動期間，不單近距離噴射胡椒噴霧，阻止記者的拍攝工作，更無理拘留其中一名本台記者。理大校園電台對警方刻意妨礙本台記者採訪，肆意踐踏新聞自由之行為予以強烈譴責。

本台記者事發時已將記者證出示在當眼位置，表明記者身份，但最終仍被警方無理拘留至今早清晨，才獲准保釋，暫未控以任何罪名。

本台重申理大校園電台一直履行學生傳媒的職責，堅守為會員報導真相的原則，記者在採訪期間亦會盡力配合現場警員指示，無意阻礙警方行動。惟前線警務人員對傳媒的打壓手段愈趨暴戾，本台要求警方停止濫用暴力，並對其粗暴干預記者採訪的行為予以嚴厲譴責，促請警方停止打壓新聞自由。

#理大校園電台 @hkpusucampusradio

大家click link睇唔好係lihkg睇完就bye bye

P牌推唔郁

推

多謝你推

Pish

Push

個日仲有230個-1人被捕

唔知各位睇唔睇到，但想講
辛苦晒

仲有一班義務律師同你哋屋企人同朋友

睇到
推

所以話警方係會拉記者

成個連登仲咁多人撐13歲記者單人出去採訪有良知

咁兩樣嘢嚟睇
13歲做公民記者係佢嘅權利
睇返佢嘅對答同佢媽媽講返其實佢哋都有考慮過現場風險，相信佢媽媽比佢去商場但唔會比佢去旺角街頭
現場採訪危險又另一樣，啲狗係商場一樣咁癲係班狗嘅問題
我都唔建議佢一定要去採訪，畢竟有其他記者影到就冇問題，影唔到真係可以係咁先

廿廿

香港記者同first aider 對住班警甴都愈嚟愈危險